Основан проект Redict, который будет развивать форк СУБД Redis
Профиль: Аноним (вход | регистрация) неRU opennet.me НОВОСТИ (+)
КОНТЕНТ
WIKI
MAN'ы
ФОРУМ
Поиск (теги)
[ новости /+++ | форум | wiki | теги
| ]
Основан проект Redict, который будет развивать форк СУБД Redis
21.03.2024 20:07
В ответ на изменение лицензии на СУБД Redis создан форк, который будет распространяться под именем Redict и продолжит развитие кодовой базы, соответствующей выпуску Redis 7.2.4, последнему под лицензией BSD. Redict можно будет использовать как прозрачную замену Redis 7.2.4, но совместимости с будущими версиями Redis, которые будут формироваться под проприетарной лицензией не гарантируется. Форк основал Дрю ДеВолт (Drew DeVault), автор пользовательского окружения Sway, языка программирования Hare, почтового клиента Aerc и платформы совместной разработки SourceHut. К работе над форком присоединился Хельвенн Моннье (Haelwenn Monnier), автор браузера BadWolf (на базе WebKitGTK) и платформы Pleroma для развёртывания федеративных социальных сетей.Лицензия на код Redict изменена с BSD на GPLv3 (старый код остался под лицензией BSD, но все новые изменения в Redict будут вноситься под лицензией GPLv3). Таким образом проект Redict сможет переносить исправления, публикуемые компанией Redis Inc для старых версий Redis под лицензией BSD, но исправления и изменения, созданные для Redict под лицензией GPLv3, не получится перенести в Redis. Проект также не будет требовать от разработчиков подписания соглашения о передаче имущественных прав на код, что в случае намерения изменить лицензию в будущем потребует согласования данного шага с каждым из разработчиков.Дополнение: Лицензия на Redict изменена с первоначально выбранной GPLv3 на LGPLv3.исправить +25 +/–
Главная ссылка к новости (https://www.reddit.com/r/linux...)
OpenNews: СУБД Redis переходит на проприетарную лицензию. Обсуждение удаления Redis из Fedora
OpenNews: Microsoft открыл код хранилища Garnet, совместимого с Redis OpenNews: Выпуск СУБД Redis 7.0
OpenNews: Компания Redis Labs перевела модули с Commons Clause на собственную несвободную лицензию
OpenNews: Выпуск Dragonfly 1.0, системы для кэширования данных в оперативной памяти Лицензия: CC BY 3.0
Короткая ссылка: https://opennet.ru/60823-redict
Ключевые слова: redict, redis
При перепечатке указание ссылки на opennet.ru обязательно
Обсуждение (94)
Основной режим |
Ajax | 1 уровень | Линейный | +/- | Раскрыть всё | RSS
1.1, Я (??), 20:11, 21/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +1 +/–
Шустро
2.6, Корпорация Зла (?), 20:40, 21/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +2 +/–
мы раньше!
3.12, Аноним (-), 21:27, 21/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +1 +/–
> мы раньше!
Вы все правильно поняли: с вашим дотнетом вы можете плыть уже давно всем известным курсом.
1.3, Аноним (3), 20:13, 21/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +/–
А Торантул вместо Редиски? Блюдо другое, или лучше?
2.42, penetrator (?), 00:34, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] –2 +/–
по скорости пишут неплох, но то что это поделие мейл.ру ставит крест на нем
3.54, Аноним (54), 03:57, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +11 +/–
Значит Реакт от Мордокниги или Ангуляр от Гугла не приговор, а тарантул от Маил.ру приговор. Очередная серия сериала "Это другое" или лекарства Этодругин?
4.81, К.О. (?), 09:09, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] –3 +/–
Само собой другое. Когда твоя бизнес-модель не инновации, а замещение иностранных сервисов, чтобы местным коррумпированным элиткам было удобно держать население на коротком поводке, это принципиально другое.
4.117, penetrator (?), 06:59, 23/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
> Значит Реакт от Мордокниги или Ангуляр от Гугла не приговор, а тарантул > от Маил.ру приговор.
> Очередная серия сериала "Это другое" или лекарства Этодругин?
я не смотрю твои сериалы
но в целом ситуация более чем очевидна... выдавленный ВК, золотые акции, госсубсидирование, чебурнет, реестры отечественного ПО - все это и многое другое говорит о том, что вмешательство государство в айти сектор запредельное
там тоже хватает всяких призмов, но хотя бы никуда не исчезает теоретическая возможность существования независимых продуктов без вмешательства государства, в текущей РФ - это просто невозможно, либо ты выводишь штаб-квартиру и разработку в офшор, либо ты играешь по местным правилам, а они вполне известны
2.100, Аноним (100), 16:14, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
Тарантул для другого задуман (в нынешнем состоянии).
Если с redis схема вида
appli- -> redis
cation -> database
то с тарантулом
application -> tarantool -> database
1.4, Аноним (4), 20:21, 21/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +/–
Форк ради форка. А кто деньги то давать будет? Типа фонда апача?
2.80, Аноним (80), 09:04, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
Форк денег не просит. А вносить какие-то изменения - обещать не значит женится.
1.5, Вы забыли заполнить поле Name (?), 20:33, 21/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +5 +/–
Лол, а чо на codeberg, а не sourcehut?
2.19, pda (ok), 22:15, 21/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +1 +/–
Не кладёт все яйца в одну корзину. :)
2.34, Аноним (34), 23:57, 21/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +3 +/–
Потому что хайпожор. Redis любят nodejsники, а sr.ht — это old mammoth coprolyte unix-themed shit, причём скопированы даже баги, которые адекватные люди не оценили, и убирать их Дрюша принципиально не будет. В общем node.jsники и растаманы не оценят работу исключительно через почту (пойди через майлопарашу поработай, которая нещадно тормозит и жрёт, потому что иначе "телеметрия" не собирается и рекламу надёжно показать нельзя, обойдя все блокировщики, я её использование свёл к минимуму, а завозить поддержку децентрализованных систем Дрюша отказался в принципе) и хайпа на своей помойке Дрюша не срубит (вангую — ненужнофорк и так не будет популярным, а корпорациии своё накодят, напр на основе LMDB). Дорабатывать Forgejo надо, на раст переписывать с игогоши с помощью Chat-гопоты.
1.7, твёрдый ветер (?), 20:42, 21/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +3 +/–
>Лицензия на код Redict изменена с BSD на GPLv3, т.е. проект Redict сможет переносить исправления, публикуемые для старых версий Redis под лицензией BSD, но исправления и изменения, созданные для Redict под лицензией GPLv3 не получится перенести в Redis.
шах и мат
2.47, Аноним (47), 01:07, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
>>> Компанию Redis Inc не устраивает то, что [B]облачные провайдеры[/B] создают производные коммерческие продукты и занимаются [B]перепродажей Redis в виде облачных сервисов[/B], но не принимают участия в жизни сообщества и не помогают в разработке. Создаётся ситуация, когда выгоду получают ничем не связанные с проектом облачные провайдеры, перепродающие готовые открытые решения, а непосредственно разработчики остаются ни с чем.
>>Лицензия на код Redict изменена с BSD на GPLv3, т.е. проект Redict сможет переносить исправления, публикуемые для старых версий Redis под лицензией BSD, но исправления и изменения, созданные для Redict под лицензией GPLv3 не получится перенести в Redis.
> шах и мат Стесняюсь спросить, а чем тут GPLv3 помог бы?
3.56, Аноним (-), 05:04, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
>Стесняюсь спросить, а чем тут GPLv3 помог бы?
Это единственная лицензия, которая защищает программиста от произвола проприетарщиков и халявщиков.
2.61, n00by (ok), 07:33, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
А зачем изменения от Васяна тем, кто сам пишет Redis?
1.8, Аноним (8), 20:57, 21/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +/–
Codeberg.org уже лежит :) 2.13, Аноним (13), 21:30, 21/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
Там, оказывается, сегодня же — плановые техработы: https://status.codeberg.org/status/codeberg
1.9, Аноним (-), 21:03, 21/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +2 +/–
> Лицензия на код Redict изменена с BSD на GPLv3
А так можно было?
2.18, Аноним (47), 22:11, 21/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +1 +/–
>> Лицензия на код Redict изменена с BSD на GPLv3 > А так можно было?
Конечно же нет, поэтому и скромное уточнение "(старый код остался под лицензией BSD, но все новые изменения в Redict будут вноситься под лицензией GPLv3)". Т.е. теперь COC.md и (но это не точно) README будут под "правильной" лицензией, а значит, теперь заживем!
3.43, Аноним (-), 00:35, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
> Конечно же нет, поэтому и скромное уточнение "(старый код остался под лицензией BSD,
> но все новые изменения в Redict будут вноситься под лицензией GPLv3)". Вот и будете выколупывать куски под правильной лицензией. А если облажаетесь - получите Cease and Desist letter, а если не дойдет - узнаете как выглядит DMCA takedown.
4.46, Аноним (47), 00:55, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +2 +/–
> Вот и будете выколупывать куски под правильной лицензией. А если облажаетесь - получите Cease and Desist letter, а если не дойдет - узнаете как выглядит DMCA takedown.
Эк тебя опять подогрело. "Вы!" "узнаити!". Прям очередное Эпическое Противостояние Опеннетного Воена.
1. Мне лично твоя редиска никуда не уперлась (да ты там тоже разве что в кок.мд коммитить будешь, ну и "болеть за правое дело", сидя на опеннете в маечке с пингвинчиком), а вот всякие амазоны, гуглы и прочие SaaS-овцы - могут даже не утруждаться "выколупыванием". Внезапно, да? 2. По теме что-то, кроме возмущенно-негодующего попукивания? 5.63, n00by (ok), 07:37, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
По теме он уже заявлял, что доходы Vizio падают, а стало быть в маня-мирке это уже банкрот. А так же вот-вот их наконец-то через пять лет засудят https://www.opennet.ru/cgi-bin/opennet/ks.cgi?mask=vizio и заставят открыть код под GPL.
6.102, Аноним (-), 16:37, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
> По теме он уже заявлял, что доходы Vizio падают, а стало быть
> в маня-мирке это уже банкрот.
Эй, вы тут что-то уже перестарались за меня додумывать. Я этого не заявлял, это какой-то другой анон был видимо.
6.106, Аноним (106), 17:00, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–Огосспади, нуби, ты еще носишь с собой этот разговор -D Тогда протри зеньки, э... большой текст свёрнут, показать 5.101, Аноним (-), 16:35, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
> Эк тебя опять подогрело. "Вы!" "узнаити!". У меня подгорело - а вы тут строчите гневные отлупы. Логика!
> Прям очередное Эпическое Противостояние Опеннетного Воена.
В зеркало посмотрелись? Зер гутт.
> 2. По теме что-то, кроме возмущенно-негодующего попукивания?
По теме - желаю Эндри всяческих успехов. Он, вроде, все правильно делает - оказавшись в нужном месте в нужное время и сделав правильные вещи. Как то гарантировав отсутствие таких кидков в будущем. Или спасибо копирасам за демо прелестей GPL в доступном формате! :)
6.116, Аноним (47), 20:55, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
> будете выколупывать куски под правильной лицензией. А если облажаетесь - получите Cease and Desist letter, а если не дойдет
> У меня подгорело - а вы тут строчите гневные отлупы. Логика!
Ну-ну. Главное повторяй почаще.
>> 2. По теме что-то, кроме возмущенно-негодующего попукивания?
> По теме - желаю Эндри всяческих успехов. Он, вроде, все правильно делает > - оказавшись в нужном месте в нужное время и сделав правильные вещи. Как то гарантировав отсутствие таких кидков в будущем.
Ну т.е. по теме - лишь очередные фантазии. Яснопонятно.
4.48, Аноним (-), 01:23, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +2 +/–
Хахаха, пощади человек-петросян!
Чтобы "выколупывать" код под нужной лицензией, нужно чтобы этот код кто-то написал.
А пока 2 клоуна ничего стоящего (ну может кроме свей, но он мне просто не нравится, тот же хипер на голову выше) не сделали.
Там уже лицуху поменяли с GPL, на LGPL, тк поняли что с чистым раком эта Редиктька вообще никому не упала.
Теперь самое время стричь немамонтов, т.е собирать донаты.
Например, можно организовать какой-то фонд, под крылом ФСФ или ЛФ, пристроить туда пару родственников и стричь купоны.
5.104, Аноним (-), 16:41, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
> А пока 2 клоуна ничего стоящего Они уже предоставили норм площадку - и отсутствие кидков. При том первыми. Уже кое-что. А вы можете вооон то на воооооон тех условиях брать, если вам так удобнее. Или воооооон ту дотнетчину вообще от майкрософта юзать. Как вам такой выбор? Круто же, да? :)
> (ну может кроме свей, но он мне просто не нравится, тот же хипер на голову выше) не сделали.
А всем похрен что вам нравится. Народ юзает. Прогать они умеют. А х... еще надо, в общем то? Все карты на руках.
> Например, можно организовать какой-то фонд, под крылом ФСФ или ЛФ,
> пристроить туда пару родственников и стричь купоны.
Во, займитесь этим. Не забыв, ессно, что-то дельное напрогать - иначе фиг вам кто и что даст.
4.87, CHADGPT (?), 09:43, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +1 +/–
Будет старый код последней BSD версии и 1 ПАТЧ со всеми обновлениями на новую, - вот и мучайтесть с этим, кожанные мешки ,ха-ха-ха-ха
2.64, Аноним (64), 07:39, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
Если в EULA можно, так почему же в GPLv3 нельзя?
1.10, Аноним (10), 21:17, 21/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +1 +/–
Что только не придумают, лишь бы код не писать.
1.11, Аноним (-), 21:26, 21/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] –2 +/–
> Лицензия на код Redict изменена с BSD на GPLv3, т.е. проект Redict сможет > переносить исправления,публикуемые для старых версий Redis под лицензией BSD,
> но исправления и изменения, созданные для Redict под лицензией GPLv3 не получится перенести
Эндрю молоток. И знает как $%нуть зарвавшимся проприетарщикам по пальцам! Ну что, наелись BSDшных свобод? Нате теперь Bullshit License - свобода штука обоюдоострая!
2.21, Аноним (-), 22:23, 21/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +1 +/–
Хаха, а толку? Это касается только "исправлений, публикуемые для старых версий Redis под лицензией BSD"
А что если изменения для старых версий не будет?)
3.44, Аноним (-), 00:38, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
> А что если изменения для старых версий не будет?)
- Как поймать льва голыми руками? Тихо подойдите к льву и начните крутить ему яйца. Он офигеет - и вот он, ваш.
- А если это окажется львица?!
- Тогда крутите свои! Они вам все-равно больше не понадобятся!
2.27, Аноним (47), 22:48, 21/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +3 +/–
>> старый код остался под лицензией BSD, но все новые изменения
> Эндрю молоток. Не, ты просто читал как обычно - опой. И избирательно. Ну и слишком поспешил дать Победный Залп метаном.
> И знает как $%нуть зарвавшимся проприетарщикам по пальцам! Да-да, особенно амазоновцы, гугловцы и прочие SaaS-овцы-облачники (вплоть до ВасянХостингИндастрис) уже прям аж расстроились и побледнели ...
> Ну что, наелись BSDшных свобод? Нате теперь Bullshit License - свобода штука Ты эта, поменьше бобовых употребляй ...
2.32, Аноним (-), 23:44, 21/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +2 +/–
> автор Sway, языка программирования Hare, почтового клиента Aerc и платформы совместной разработки SourceHut
Из списка не взлетело практически ничего. Разве что sway... и то.
> Хельвенн Моннье (Haelwenn Monnier), автор браузера BadWolf (на базе WebKitGTK) и платформы Pleroma для развёртывания федеративных социальных сетей. И еще один такой же.
В общем два васяна-маргинала решили попиариться.
Они вообще в курсе, что там писать что-то нужно будет? Баги фиксить? Фичи доделывать?
А не "я форкнул! все ко мне писать!"
3.35, аннаним (?), 00:02, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +1 +/–
Не взлетело т.к. плохо пиарились. Теперь поумнели, сначала пиар потом писать. 3.78, нах. (?), 08:38, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
> Они вообще в курсе, что там писать что-то нужно будет? так они CoC.md - уже ж!
> Баги фиксить? Фичи доделывать?
А это еще зачем? Прибежит же эта...кам...кум...камьюнити! И все за них запилит!
1.14, Аноним (14), 21:40, 21/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +/–
>Лицензия на код Redict изменена с BSD на GPLv3
А как это вообще возможно? Разве не нужно согласие всех авторов?
2.15, Аноним (106), 21:44, 21/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
>>Лицензия на код Redict изменена с BSD на GPLv3 > А как это вообще возможно? Разве не нужно согласие всех авторов?
"истинная свобода" (с) (tm) (R) позволяет просто упомянуть их в копирайте.
3.65, n00by (ok), 07:44, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
"provided that the above copyright notice _and_ _this_ _paragraph_ are duplicated in all such forms"
4.77, нах. (?), 08:36, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
именно. А что их можно заменить каким-то машинночитаемым бредом - нигде не написано.
5.83, n00by (ok), 09:23, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +1 +/–
Я как-то написал здесь, что текст GPL слишком большой и для меня сложен. В ответ фанаты заявили "потому что ты глупый" (цензурный вариант). Почему они не могут понять всего одно предложение, я так и не понял.
6.105, Аноним (-), 16:44, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
> Я как-то написал здесь, что текст GPL слишком большой и для меня сложен. Ну вот блин да. Конституция эвона какая длинная и заковыристая. Даже в амеровской эвона сколько поправок! Сдаться в рабство и звенеть цепью - куда проще. Вообще делать ничего не надо по сути! Way to go!
2.29, нах. (?), 22:59, 21/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
>>Лицензия на код Redict изменена с BSD на GPLv3 > А как это вообще возможно? Разве не нужно согласие всех авторов?
Во, вот так:
https://codeberg.org/redict/redict/commit/5a20af0e7657921662682274f0de296773e8
просто удаляем нахрен ровно слова "Redistributions of source code must retain the above copyright notice" и заменяем какой-то гнутой галиматьей. А чо, так можно было? Ну, юродивому деВольту - видимо, да.
Полагаю, в первом же суде этот фокус быстренько вылезет миллионным штрафом и закрытием гуанопроекта, но, вероятнее всего, владельцам редиса уже пофигу и такого конкурента они не боятся и тратить время на него не будут.
3.31, Вы забыли заполнить поле Name (?), 23:09, 21/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
>>>Лицензия на код Redict изменена с BSD на GPLv3 >> А как это вообще возможно? Разве не нужно согласие всех авторов?
> Во, вот так: > https://codeberg.org/redict/redict/commit/5a20af0e7657921662682274f0de296773e8 > просто удаляем нахрен ровно слова "Redistributions of source code must retain the > above copyright notice" и заменяем какой-то гнутой галиматьей. А чо, так > можно было? Ну, юродивому деВольту - видимо, да.
Всмысле? Он все оставил, просто вместо того, чтобы в каждый файл пихать использует reuse
4.76, нах. (?), 08:34, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
> Всмысле? Он все оставил, просто вместо того, чтобы в каждый файл пихать использует reuse
ни один судья не будет эту чушь воспринимать всерьез.
Был - копирайт, заменен - какой-то галиматьей, без согласия автора. Т.е. именно то что нельзя трогать по условиям соглашения, которое только и дает тебе право этот код использовать.
Со своими гнутыми поделками можете поступать подобным образом сколько хотите. 5.107, Аноним (-), 17:12, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] –1 +/–
> ни один судья не будет эту чушь воспринимать всерьез.
А ты сколько дел по авторским правам уже выиграл?
> Был - копирайт, заменен - какой-то галиматьей, без согласия автора. > Т.е. именно то что нельзя трогать по условиям соглашения, которое только > и дает тебе право этот код использовать.
Ну так подай в суд и засуди!
> Со своими гнутыми поделками можете поступать подобным образом сколько хотите. Защитник редисок пох. Какая милота!
2.72, Аноним (72), 08:07, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
Бсдешный код для халявщиков его не только сами корпы без спроса встраивать в коммерческие продукты. Но и настоящие опенсорсники.
3.108, Аноним (-), 17:14, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
> Бсдешный код для халявщиков его не только сами корпы без спроса > встраивать в коммерческие продукты. Но и настоящие опенсорсники.
А, и именно поэтому редиски плакались что отдачи нет, зато есть куча eParasites - и сменили лицензию. Логично!
1.17, Аноним (17), 22:10, 21/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] –1 +/–
В общем, если вы изначально связались с так называемыми свободными лицензиями, имейте в виду, что за ваш труд вам никто никогда не заплатит. Максимум сможете трудоустроиться в корпорацию, где за вас развитие вашего детища будут определять манагеры.
2.73, Аноним (72), 08:09, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] –1 +/–
Спасибо, Кеп. В этом и был смысл таких лицензий 2.109, Аноним (-), 17:19, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
> если вы изначально связались с так называемыми свободными лицензиями,
> имейте в виду, что за ваш труд вам никто никогда не заплатит
Вообще ниоткуда не следует. Однако наивно вывалить все под пермиссивом и думать что корпы белые, хорошие и вотпрям ща вам тут насыпят - а вот нет. По дефолту корпы наглые, жадные, и в качестве стимула понимают только волшебный пинок и условный пистолет.
А так говорится - сколько прав себе назначишь, столько и поюзаешь. Если вы назначили себе права лоха - мегакорпы с довольным урчанием дожуют вашу тушку. Вы же сами разрешили, на минуточку.
1.22, Аноним (106), 22:31, 21/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +/–
>Лицензия на код Redict изменена с BSD на GPLv3 Уже релицензирует на LGPL-3.0-only. Настучал работодатель по излишне вольной шапке. :-D
2.25, Аноним (106), 22:45, 21/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
>>Лицензия на код Redict изменена с BSD на GPLv3 > Уже релицензирует на LGPL-3.0-only. Настучал работодатель по излишне вольной шапке. :-D https://codeberg.org/redict/redict/commit/50ee0f5be86e79c5b974ad2a2f1d452c7fda
3.67, Аноним (64), 07:59, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
Потому что библиотека.
4.93, fuggy (ok), 11:38, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
hiredis она же от Редиса, она теперь под SSPL стала?
1.26, Аноним (26), 22:47, 21/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +1 +/–
Меня терзают смутные сомнения... Форкнуть конечно можно что угодно, только как показало время, даже самые популярные и нужные продукты никто кроме как изначального автора или его наследника тянуть не станет. Просуществует такой форк очень недолго, а потом скоропостижно загнётся. Кроме автора его любимый проект ни кто на долго тянуть не захочет, все хотят только пользоваться. Сколько таких уже было и исходники открыты, и различные лицензии. И все закончили одинаково за несколькими исключениями.
2.82, Вы забыли заполнить поле Name (?), 09:14, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
> Кроме автора его любимый проект ни кто на долго тянуть не захочет
Сальвадор уже давно покинул проект
3.84, n00by (ok), 09:28, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] –1 +/–
>> Кроме автора его любимый проект ни кто на долго тянуть не захочет > Сальвадор уже давно покинул проект А вот и случилось так называемое переполнение буфера. В исходном утверждении было еще и "кроме как изначального автора или его наследника тянуть не станет".
3.113, нах. (?), 18:05, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
И опять же - чо не так? Дописал код до рабочего состояния? Велкам на свалку, при помощи ноги!
Эффективные менеджеры с продажами-то прекрасно без этого дорогостоящего балласта справятся.
1.28, Аноним (28), 22:50, 21/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +2 +/–
> Форк основал Дрю ДеВолт
Спасибо, сразу не надо. Через месяц из проекта выгонят всех, кто не так говорит, через два — всех, кто не так думает. Ещё через полгода у Дрю пропадёт запал и он кинется покорять новые вершины, а этот проект будет брошен на плечи полутора калек, как и всего его предыдущие проекты.
2.30, нах. (?), 23:02, 21/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
>> Форк основал Дрю ДеВолт > Спасибо, сразу не надо. Через месяц из проекта выгонят всех, кто не > так говорит, через два — всех, кто не так думает. Ещё через а как он их выгонит, если никто кроме комитеров в CoC.md к нему в этот проект и не собирался?
(да и те - неточно)
> полгода у Дрю пропадёт запал и он кинется покорять новые вершины, А переписывать копирайты - бросит? Ну и что?
Где лежало там и будет лежать. Но вот поляну он таки успел вполне эффективно заcpaть.
Сдавайтесь, осваивайте мсовскую поделку. Все равно заставят, рано или поздно.
3.41, Аноним (-), 00:30, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +1 +/–
> а как он их выгонит, если никто кроме комитеров в CoC.md к нему в этот проект и не собирался?
Что-то думаю что он сам будет CoC.md писать и всем показывать.
> Но вот поляну он таки успел вполне эффективно заcpaть.
Не, он поступил просто шикарно.
Сейчас все опечаленные (но пока не знающие, что это за перцы форкнули проект) любители халявы бросятся его качать и поддерживать
Через пару недель они спросят ВТФ?
И это сделает им прививку от халявы гнутых лицензий))
> Сдавайтесь, осваивайте мсовскую поделку. Все равно заставят, рано или поздно.
Предпочту пока пользоваться старой версией, а там видно будет.
Может будет проще (и дешевле) заплатить денег.
4.75, нах. (?), 08:31, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
> Может будет проще (и дешевле) заплатить денег.
У меня паспорт не того цвета. Мне MS вчера письмо прислало электрическое, чтоб еще раз об этом напомнить.
(А вымогателям хрен а не деньги, даже если они окажутся небрезгливыми.)
5.85, n00by (ok), 09:35, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
Что же случилось с _российскими_ _производителями_ ОС MS Windows? Были же такие, см. конец цитаты:
"При этом в соответствии с эксплуатационной документацией на указанные сертифицированные версии операционной системы Windows XP обязательным условием их применения в информационных системах является установка сертифицированных обновлений операционных систем Windows XP, выпущенных разработчиком (компанией Microsoft) и предоставляемых _российскими_ _производителями_ операционной системы (заявителями)."
6.94, нах. (?), 11:38, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
Дык - все хорошо у них, получили паспорта хароших руззких, того цвета. Ходят теперь по пятницам с триколорами по Берлину и что-то там требуют. И еще иногда орут "Фрипластелин".
1.33, Аноним (-), 23:50, 21/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +1 +/–
Что-то мне это напомнило форк раста в краба.
Помните такой?))
Или GIMP в хз что.
Его название даже вспомнить сложно))
2.39, Аноним (-), 00:18, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
> Что-то мне это напомнило форк раста в краба.
> Помните такой?)) Конечно помним!
Его аффтор надувал щеки по поводу "вот как форкну, как напишу свой краб с блекджеком и нердами".
Зато создал > Create FUNDING.yml
Но потом почему-то удалил))
3.79, нах. (?), 08:42, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +2 +/–
> Но потом почему-то удалил))
может, работу нашел... давайте думать о человеке хорошо.
2.68, Аноним (64), 08:02, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
GLINSE
1.49, YetAnotherOnanym (ok), 01:41, 22/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +/–
> GPLv3
А чё не афферо?
2.52, Аноним (106), 01:53, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +1 +/–
>> GPLv3 > А чё не афферо?
куда там. нет таких яиц. уже переобулся и заменил копирайты на LGPL-3.0-only. :-D
1.53, Аноним (53), 02:34, 22/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +2 +/–
>Форк основал Дрю ДеВолт (Drew DeVault), автор бла-бла-бла. К работе над форком присоединился Хельвенн Моннье (Haelwenn Monnier), автор бла-бла-бла.
Сколько из этих проектов дейтсвительно выстрелило, а не осталось загончиками для своих? У меня вот может быть много проектов на гитхабе, только толку от этого? Качество over количество и никак иначе. 1.55, Аноним (55), 04:19, 22/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +1 +/–
А зачем он это сделал? Есть же всё уже: https://habr.com/ru/companies/flant/articles/478404/
2.60, аннаним (?), 06:42, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
>KeyDB is now a part of Snap Inc!!!
Это хорошо?
3.69, Аноним (64), 08:03, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
Заодно и Snap поставишь
3.89, Игорь (??), 10:23, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +1 +/–
Это привело к следующему - Release v6.3.0 is here with major improvements as we consolidate our Open Source and Enterprise offerings into a single BSD-3 licensed project.
1.62, sarman (?), 07:34, 22/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +/–
Берите вместо редиски - Keydb, тоже самое, но с многопоточностью, давно в проде
1.70, Аноним (64), 08:04, 22/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +/–
Харе спорить. Перепишут на Hare.
1.71, Diozan (ok), 08:05, 22/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +1 +/–
Грабли MySQL лежат в траве. Наступайте. Кто теперь помнит, что был какой-то MySQL? Разве что в старых учебниках промелькнёт, да на уже 100500 лет не обновляемых динозаврах ещё крутится. 2.74, нах. (?), 08:28, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +1 +/–
И что не так с лицензией у mysql ?
Оно сдохло не из-за лицензий, и даже не из-за миллиона форков. Оно сдохло потому что модные молодежные тяпляперы не в силах осилить. А когда их уже начинают п-дить палкой - там обычно начинается сложная аналитика, для которой mysql подходит плохо.
В результате имеем порожденных снами отсутствующего разума чудовищ типа онлиофиса где для таблички из двух строчек и четырех колонок (я не преувеличиваю) которой вообще необязательно быть дисковой, никаких ценных данных в ней нет, засунут постгрез.
3.91, Diozan (ok), 11:16, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
С лицензией у него всё, казалось бы, так. Но когда Оракл прикарманил её себе и практически перестал развивать (Оракл же продвигать надо было), появился форк Маша. И MySQL сдулся. Не то, что бы совсем, он никуда не делся, но активность его использования сильно упала.
4.103, Аноним (80), 16:39, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
Немного не так. Оракакел купил права у автора. Автор сразу же после получения бабла, сделал форк.
5.112, нах. (?), 18:03, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
Ну и чо не так-то вам?! Протухт настолько востребован, что от перепродажи - удваивается!
(вот то что дальше началась какая-то полная... то toku, то хреноку, то не работает, здесь только у орацла еще десять версий подряд - это да, но казалось бы - фулшмяк девелоперы не должны были ничего заметить)
1.86, Аноним (86), 09:37, 22/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] –1 +/–
Если пропиарит там, где надо (сборища питонистов и джаваскриптеров), то взлетит.
1.88, Аноним (80), 10:14, 22/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +/–
Amazon подключается к распилу Redis на вкусные форки. Акции Redis Ltd. подают ниже плинтуса. Видимо готовится поглощение!!!
https://github.com/madolson/placeholderkv
2.95, нах. (?), 11:41, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] –1 +/–
> Amazon подключается к распилу Redis на вкусные форки.
А где тут амазон? Я вижу транса и китайца, кто из них?
> https://github.com/madolson/placeholderkv да ну их, даже CoC.md не запилили. Не взлетит. 1.90, Аноним (90), 11:09, 22/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +/–
>LGPL-3.0-only
>only
Это такой способ протеста против нахождения Столлмана в FSF.
lanodan вообще подписал письмо против Столлмана
https://rms-open-letter.github.io/#:~:text=lanodan
Дрюша хоть письмо и не подписал, но
>And fuck Richard Stallman and his enablers, his supporters, and the Free Software Foundation’s leadership as a whole. Shame on you. Shame on you.
https://drewdevault.com/2023/06/29/Burnout-2.html#fn:1
https://drewdevault.com/2023/06/29/Burnout-2.html
https://drewdevault.com/2023/04/11/2023-04-11-The-FSF-is-dying.html#:~:text=It
2.98, Аноним (-), 12:19, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] –1 +/–
Хм.. а Дрю не такой плохой как я думал.
То что он не ставит ни во что толстого воришку емаксов, уже делает его немножко лучше)
1.92, Аноним (92), 11:33, 22/03/2024 [ответить] [﹢﹢﹢] [ · · · ] +1 +/–
Формула успешного ИТ стартапа:
1. Пишем что-то нужное и открываем для всех бесплатно со свободной лицензией.
2. Бородачи в свитерах дружно внедряют это что-то в каждый лапоть, тестируют, комитят заплатки.
3. Когда все привыкли и внедрили, все дыры закрыты и всё протестировано. Меняем лицензию на проприетарную и показываем бородача средний палец. Типа нужно - плати, нет денег - иди форкай или ищи замену. И так столько халявой пользовался. А как повернется уходить, то можно скорчить брезгливую гримасу и плюнуть в спину, или на затылок.
2.96, нах. (?), 11:51, 22/03/2024 [^] [^^] [^^^] [ответить] +/–
> Формула успешного ИТ стартапа: > 1. Пишем что-то нужное и открываем для всех бесплатно со свободной лицензией. тут ок
> 2. Бородачи в свитерах дружно внедряют это что-то в каждый лапоть, тестируют, > комитят заплатки.
Вот тут совсем не ок. Потому что - бородач в свитере который тестирует и комитит - ТОЧНО сам справится с ТВОИМ делом.
Нужно чтоб смузихлебы а не эти вот асоциальные элементы, тащили твою поделку в каждый докер в докере под докером. И непременно каждый день добавлять новый очень полезный апи call, чтоб процесс конь-тиниус дизинтегрэйшна нельзя было ни на секунду остановить.
> 3. Когда все привыкли и внедрили, все дыры закрыты и всё протестировано. Тут все правильно, но ты пропустил выход на IPO где-то параллельно с пунктом 2. Это важно, иначе все бабки снова заберет кто-то другой. (учись у монги а не у этих редисок-неудачников!)
игнорирование участников | лог модерирования
Добавить комментарий
Имя: E-Mail: Текст:
Памятные даты
22 марта NetBSD исполнился 31 год, а GCC исполнилось 37 лет
Навигация
Фильтры
События
Обзоры и статьи
Программы
Уязвимости
Исключить Linux
Исключить BSD
Исключить Rust
----- Формат вывода
10 полных
20 сокращенных
40 заголовков
Каналы: Разделы новостей | Сводные
Что нового на OpenNet
Поиск в новостях
Новые комментарии
Добавить свою новость
Важное
- 21.03 СУБД Redis переходит на проприетарную лицензию. Обсуждение удаления Redis из Fedora (133 +15 ↻)
- 15.03 Mozilla закрывает общедоступный сервис определения местоположения (50)
- 13.03 GhostRace - атака на механизм спекулятивного выполнения в процессорах Intel, AMD, ARM и IBM (92 +22)
- 11.03 Релиз ядра Linux 6.8 (255 +44)
- 09.03 Брюс Перенс опубликовал черновой вариант лицензии Post-Open (317 –4)
- 05.03 Разработчики Yuzu согласились закрыть проект и выплатить Nintendo компенсацию в 2.4 млн долларов (203 –45)
- 28.02 Релиз KDE 6.0 (244 +71)
- Сводка событий за 2023 год
Советы
- 29.12.2023 Диагональное размещение информации на экране
- 25.12.2023 Автоматизация установки Samba AD+DDNS+DHCPD и почтового сервера в openSUSE Leap 15.5
- 24.12.2023 Проброс доступа к SSH через HTTPS
- 20.12.2023 Использование SSH поверх UNIX-сокета вместо sudo
- 08.12.2023 Проксирование запросов к S3 с помощью nginx и angie Обсуждаемые новости
- 09:14 Инцидент с темой оформления KDE, удаляющей пользовательские файлы (200)
- 09:11 Опубликована среда рабочего стола GNOME 46 (362)
- 09:07 Уязвимости, позволяющие разблокировать электронные замки Saflok (21)
- 08:57 Выпуск языка программирования Rust 1.77 (81)
- 08:46 GitLab заблокировал репозиторий эмулятора Suyu (114)
- 08:39 На соревновании Pwn2Own 2024 продемонстрированы взломы Ubuntu, Firefox, Chrome, Docker и VirtualBox (25)
- 08:17 Red Hat представил Nova, драйвер для GPU NVIDIA, написанный на языке Rust (241)
- 07:07 Ошибка в Bcachefs, приводящая к разрушению ФС при использовании нескольких устройств (207)
Новые версии
23.03 wine 9.5
22.03 Mixxx 2.2.4.1
22.03 Gitea 1.21.9
22.03 Firefox 124.0.1
22.03 Tor Browser 13.0.13
22.03 OpenVPN 2.5.10, 2.6.10
22.03 apt 2.7.14
22.03 LibreOffice 24.2.2.1, 7.6.6.3
22.03 gstreamer 1.24.1
22.03 snapd 2.62
22.03 cmake 3.29.0
22.03 Kdenlive 24.02.1
21.03 k3b 24.02.1
21.03 KDevelop 24.02.1
21.03 ktorrent 24.02.1
21.03 KDE Gear 24.02.1
21.03 Opera 108.0.5067.40
21.03 Rust 1.77.0
21.03 Wayland-Protocols 1.34
21.03 BIND 9.16.49, 9.18.25, 9.19.22
21.03 docker 26.0.0
21.03 GNOME 46
21.03 Gitlab 16.10.0
21.03 Electron 28.2.8, 29.1.5, 27.3.7
21.03 DXVK 2.3.1
20.03 Chrome 123
Актуальные ядра Linux:
15.03 6.8.1, 6.7.10, 6.6.22, 6.1.82, 5.15.152, 5.10.213, 5.4.272, 4.19.310
10.03 6.8
Партнёры:
Хостинг:
Закладки на сайте
Проследить за страницей
Created 1996-2024 by Maxim Chirkov
Добавить, Поддержать, Вебмастеру